<resources>
    <string name="app_name">চল্লিশ হাদিস\nমুখস্ত রাখার ফযিলত</string>
    <string name="about_us">About us</string>
    <string name="about">চল্লিশ হাদিস মুখস্ত করার ফযিলত\nএবং\nচল্লিশটি গুরুত্বপূর্ণ হাদিস মুবারক</string>
    <string name="action_content">সূচী/Content</string>
    <string name="action_exit">*******************\nজাজাকাল্লাহু খাইরান!\n*******************\n\nআপনি কি বের হতে চান? আবার আমন্ত্রণ রইলো!</string>
    <string name="action_share">বইটি শেয়ার করতে এখানে ক্লিক করুন!</string>
    <string name="feedBack">Rate This app please!\nআপনার মূল্যবান মতামত কাম্য!</string>
    <string name="more_apps">More Apps</string>
    <string name="share_message">আসসালামু আলাইকুম ওয়ারাহমাতুল্লাহ\t \nগুরুত্বপূর্ণ ৪০টি হাদিস নিয়ে এই এপ। আমার খুব ভালো লেগেছে, আর আশা করি আপনারও ভালো লাগবে। নিচের লিংক থেকে আপনার Android ফোনে এই এপটি ইন্সটল করতে পারবেন। \nজাজাকুমুল্লাহু খাইরান!\t \nhttps://play.google.com/store/apps/details?id=com.drmiaji.fortyahadith</string>
    <string name="share_subject">Subject</string>
    <string name="mainimage">mainImage</string>
    <string name="part00">ভূমিকা</string>
    <string name="part01">চল্লিশটি গুরুত্বপূর্ণ হাদিস মুবারক</string>
    <string name="chap01">১ম হাদিসঃ প্রতিটি কাজ তার নিয়তের উপর নির্ভরশীল</string>
    <string name="chap02">২য় হাদিসঃ ইসলামের ভিত্তী পাচঁটি</string>
    <string name="chap03">৩য় হাদিসঃ ঈমানদারের বৈশিষ্ট্য তিনটি</string>
    <string name="chap04">৪র্থ হাদিসঃ আল্লাহ ও তার রাসুলকে ভালোবাসার প্রতিদান</string>
    <string name="chap05">৫ম হাদিসঃ নবী ﷺ এর ভালোবাসাই ঈমানের মূল</string>
    <string name="chap06">৬ষ্ঠ হাদিসঃ সর্বোত্তম আমল</string>
    <string name="chap07">৭তম হাদিসঃ দুনিয়াটা মুমিন ও কাফেরের জন্য কেমন?</string>
    <string name="chap08">৮ম হাদিসঃ সর্বোত্তম ব্যক্তি</string>
    <string name="chap09">৯ম হাদিসঃ ইহসানের পরিচয়</string>
    <string name="chap10">১০ম হাদিসঃ নবীজী ﷺ এর রাত্রিকালীন কঠোর ইবাদত</string>
    <string name="chap11">১১তম হাদিসঃ হাদিস প্রচারের হুকুম ও মিথ্যা হাদিস প্রচারের ভয়াবহতা</string>
    <string name="chap12">১২তম হাদিসঃ নবীজী হচ্ছেন বন্টনকারী</string>
    <string name="chap13">১৩তম হাদিসঃ পবিত্রতা, তাসবিহ, সালাত, ধৈর্য এবং কোরআনের ফযিলত</string>
    <string name="chap14">১৪তম হাদিসঃ মৃত্যুর পরেও যে সকল আমলের সওয়াবের ধারা বন্ধ হয় না</string>
    <string name="chap15">১৫তম হাদিসঃ দোয়া হচ্ছে ইবাদতের মূল</string>
    <string name="chap16">১৬তম হাদিসঃ দোয়া কবুলের সময়</string>
    <string name="chap17">১৭তম হাদিসঃ জানাজার নামাজের পর দোয়া</string>
    <string name="chap18">১৮তম হাদিসঃ কবর যিয়ারতের ফযিলত</string>
    <string name="chap19">১৯তম হাদিসঃ রাসুলুল্লাহ ﷺ এর রওজ্বা যিয়ারতের ফযিলত</string>
    <string name="chap20">২০তম হাদিসঃ মক্কা অথবা মদিনায় ইন্তেকালের ফযিলত</string>
    <string name="chap21">২১তম হাদিসঃ নামাজে আস্তে আমিন বলা</string>
    <string name="chap22">২২তম হাদিসঃ ইমামের পিছনে কেরাত না পড়া</string>
    <string name="chap23">২৩তম হাদিসঃ নামাজে শুধুমাত্র একবার হাত উত্তোলন করা</string>
    <string name="chap24">২৪তম হাদিসঃ নামাজে নাভির নিচে হাত বাঁধা</string>
    <string name="chap25">২৫তম হাদিসঃ তারাবির নামাজ বিশ রাকাত</string>
    <string name="chap26">২৬তম হাদিসঃ শবে বরাতের ফযিলত</string>
    <string name="chap27">২৭তম হাদিসঃ নবীজি ﷺ এর পিতা-মাতা মু’মিন ছিলেন</string>
    <string name="chap28">২৮তম হাদিসঃ নবীজি ﷺ নিজের জন্মদিনে রোযা রাখতেন</string>
    <string name="chap29">২৯তম হাদিসঃ সাহাবায়ে কেরাম নবীজি ﷺ এর সম্মানে ক্বিয়াম করতেন</string>
    <string name="chap30">৩০তম হাদিসঃ নবীজি ﷺ এর উপর দরূদ ও সালাম পাঠের ফযিলত</string>
    <string name="chap31">৩১তম হাদিসঃ সৃষ্টিকুলে নবীজি ﷺ এর মত কেউ নেই</string>
    <string name="chap32">৩২তম হাদিসঃ নবীজি ﷺ কখন নবুয়্যত লাভ করেছেন?</string>
    <string name="chap33">৩৩তম হাদিসঃ নবীজি ﷺ এর পাঁচটি নাম</string>
    <string name="chap34">৩৪তম হাদিসঃ নবীজি ﷺ এর উছিলায় দোয়া</string>
    <string name="chap35">৩৫তম হাদিসঃ নবীজি ﷺ মাক্বামে মাহমুদে অধিষ্ঠিত হবেন</string>
    <string name="chap36">৩৬তম হাদিসঃ নবীজী ﷺ ইলমে গায়েবের অধিকারী</string>
    <string name="chap37">৩৭তম হাদিসঃ সাহাবায়ে কেরামকে গালি দেয়া কুফরী</string>
    <string name="chap38">৩৮তম হাদিসঃ আহলে বায়েত উম্মতের নাজাতের উছিলা</string>
    <string name="chap39">৩৯তম হাদিসঃ উম্মতে মুহাম্মদি কখনও শিরক করবে না</string>
    <string name="chap40">৪০তম হাদিসঃ শেষ জামানায় দাজ্জাল ও মিথ্যাবাদীদের আবির্ভাব হবে</string>
    <string name="fazilot">চল্লিশটি হাদিস মুখস্ত করার ফযিলত\n- ডঃ আব্দুল বাতেন মিয়াজী</string>
    <string name="chap01a">عَنْ عُمَرَ بْنِ الْخَطَّابِ رضِيَ اللَّهُ عَنْهُ قَالَ: سَمِعْتُ رَسُولَ اللَّهِ ﷺ يَقُولُ: \"إنَّمَا الْأَعْمَالُ بِالنِّيَّاتِ، وَإِنَّمَا لِكُلِّ امْرِئٍ مَا نَوَى، فَمَنْ كَانَتْ هِجْرَتُهُ إلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ فَهِجْرَتُهُ إلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ، وَمَنْ كَانَتْ هِجْرَتُهُ لِدُنْيَا يُصِيبُهَا أَوْ امْرَأَةٍ يَنْكِحُهَا فَهِجْرَتُهُ إلَى مَا هَاجَرَ إلَيْهِ\". (متفق عليه)</string>
    <string name="chap02a">عَنْ‏ ‏ابْنِ عُمَرَ‏ ‏رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ ‏ ‏قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ ‏ﷺ ‏بُنِيَ الْإِسْلَامُ عَلَى خَمْسٍ شَهَادَةِ أَنْ لَا إِلَهَ إِلَّا اللَّهُ وَأَنَّ ‏مُحَمَّدًا رَسُولُ اللَّهِ وَإِقَامِ الصَّلَاةِ وَإِيتَاءِ الزَّكَاةِ وَالْحَجِّ وَصَوْمِ رَمَضَانَ. (متفق عليه)</string>
    <string name="chap03a">عن أَنسٍ رضي اللَّه عنه عن النبي ﷺ قال: " ثَلاثٌ مَنْ كُنَّ فِيهِ وَجَدَ بِهِنَّ حَلاَوَةَ الإِيَمَانِ: أَنْ يَكُونَ اللَّهُ وَرَسُولُهُ أَحَبَّ إِلَيْهِ مِمَّا سِواهُما، وأَنْ يُحِبَّ المَرْءَ لا يُحِبُّهُ إِلاَّ للَّهِ، وَأَنْ يَكْرَه أَنْ يَعُودَ في الكُفْرِ بَعْدَ أَنْ أَنْقَذَهُ اللَّهُ مِنْهُ، كَمَا يَكْرَهُ أَنْ يُقْذَفَ في النَّارِ". (متفق عليه)</string>
    <string name="chap04a">عَنْ أَنَسِ بْنِ مَالِكٍ، قَالَ : جَاءَ أَعْرَابِيا قَالَ لرَسُولُ اللَّهِ ‏ ﷺ، مَتَى السَّاعَةُ ؟ قَالَ : وَمَاذَا أَعْدَدْتَ لَهَا ؟ قَالَ حِبُّ اللَّهَ وَرَسُو له، قَالَ : فَأَنْتَ مَعَ مَنْ أَحْبَبْتَ</string>
    <string name="chap05a">عَنْ أَنَسٍ رَضِيَ اللّه عَنْهُ عَنِ النَّبِيِّ ﷺ قال: " لا يُؤْمِنُ أَحَدُكُمْ حَتَّى أَكونَ أحَبَّ إِلَيْهِ مِنْ وَالِدِهِ وَوَلَدِه وَالنَّاسِ أَجْمَعينَ ". (متفق عليه)</string>
    <string name="chap06a">عَنْ أَبِي ذَرٍّ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ ﷺ "‏أَفْضَلُ الأَعْمَالِ الْحُبُّ فِي اللَّهِ وَالْبُغْضُ فِي اللَّهِ</string>
    <string name="chap07a">عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ قَالَ : قَالَ رَسُولُ اللَّهِ ﷺ الدُّنْيَا سِجْنُ الْمُؤْمِنِ وَجَنَّةُ الْكَافِرِ</string>
    <string name="chap08a">عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ، قَالَ : قِيلَ : يَا رَسُولَ اللَّهِ مَنْ أَكْرَمُ النَّاسِ ؟ قَالَ : أَتْقَاهُم</string>
    <string name="chap09a">عَنْ أَنَسِ بْنِ مَالِكٍ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ ﷺ "الْإِحْسَانُ أَنْ تَعْبُدَ اللَّهَ كَأَنَّكَ تَرَاهُ فَإِنْ لَمْ تَكُنْ تَرَاهُ فَإِنَّهُ يَرَاكَ</string>
    <string name="chap10a">عَنْ عَائِشَةَ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهَا: أَنَّ نَبِيَّ اللَّهِ ﷺ كَانَ يَقُومُ مِنَ اللَّيْلِ حَتَّى تَتَفَطَّرَ قَدَمَاهُ، فَقَالَتْ عَائِشَةُ: لِمَ تَصْنَعُ هَذَا يَا رَسُولَ اللَّهِ، وَقَدْ غَفَرَ اللَّهُ لَكَ مَا تَقَدَّمَ مِنْ ذَنْبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ؟ قَالَ: «أَفَلاَ أُحِبُّ أَنْ أَكُونَ عَبْدًا شَكُورًا</string>
    <string name="chap11a">عن عبد الله بن عمرو بن العاص رضي الله عنهما : أنَّ النبيَّ - صلى الله عليه وسلم قَالَ : \"بَلِّغُوا عَنِّي وَلَوْ آيَةً، وَحَدِّثُوا عَنْ بَنِي إسْرَائِيلَ وَلاَ حَرَجَ، وَمَنْ كَذَبَ عَلَيَّ مُتَعَمِّداً فَلْيَتَبَوَّأْ مَقْعَدَهُ مِنَ النَّارِ\". (رواه البخاري)</string>
    <string name="chap12a">عَنْ مُعَاوِيَةَ، خَطِيبًا يَقُولُ سَمِعْتُ النَّبِيَّ ﷺ يَقُولُ: «مَنْ يُرِدِ اللَّهُ بِهِ خَيْرًا يُفَقِّهْهُ فِي الدِّينِ، وَإِنَّمَا أَنَا قَاسِمٌ وَاللَّهُ يُعْطِي (متفق عليه)</string>
    <string name="chap13a">عَنْ أَبِي مَالِكٍ الْأَشْعَرِيِّ قَالَ: قَالَ رَسُولُ اللَّهِ ﷺ "الطَّهُورُ شَطْرُ الْإِيمَانِ، وَالْحَمْدُ لِلَّهِ تَمْلَأُ الْمِيزَانَ،وَسُبْحَانَ اللَّهِ وَالْحَمْدُ لِلَّهِ تَمْلَآنِ -أَوْ: تَمْلَأُ- مَا بَيْنَالسَّمَاءِ وَالْأَرْضِ، وَالصَّلَاةُ نُورٌ، وَالصَّدَقَةُ بُرْهَانٌ،وَالصَّبْرُ ضِيَاءٌ، وَالْقُرْآنُ حُجَّةٌ لَك أَوْ عَلَيْك، كُلُّ النَّاسِيَغْدُو، فَبَائِعٌ نَفْسَهُ فَمُعْتِقُهَا أَوْ مُوبِقُهَا". (رَوَاهُ مُسْلِمٌ)</string>
    <string name="chap14a">عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ رَضِيَ اللَّهُ تَعَالَى عَنْهُ، قَالَ رَسُولَ اللَّهِﷺ: ”إِذَا مَاتَ الإِنْسَانُ انْقَطَعَ عَمَلُهُ إِلا مِنْثَلاثٍ: صَدَقَةٍ جَارِيَةٍ، أَوْ عِلْمٍ يُنْتَفَعُ بِهِ، أَوْ وَلَدٍ صَالِحٍ يَدْعُو لَهُ”.  (رَوَاهُ مُسْلِمٌ)</string>
    <string name="chap15a">عن أَنسٍ رضي اللَّه قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ ﷺ: "الدُّعَاءُ مُخُ‏ الْعِبَادَةِ</string>
    <string name="chap17a">عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ ، قَالَ : سَمِعْتُ رَسُولَ اللَّهِ ﷺيَقُولُ : " إِذَا صَلَّيْتُمْ عَلَى الْمَيِّتِ فَأَخْلِصُوا لَهُ الدُّعَاءَ " رواه أبو داود</string>
    <string name="chap18a">عَنْ بريرة رَضِيَ اللَّهُ تَعَالَى عَنْهُ قَالَ: قَالَ رَسُولُاللَّهِ ﷺ: "كُنْتُ نَهَيْتُكُمْ عَنْ زِيَارَةِ الْقُبُورِ، فَزُورُوهَا، رواه مسلم والترميذي و زاد فَإِنَّها وَتُذَكِّرُكم الآخِرَةَ</string>
    <string name="chap19a">عَنِ ابْنِ عُمَرَ، قَالَ: قَالَ رَسُولُ اللَّهِ ﷺ : مَنْ زَارَقَبْرِي وَجَبَتْ لَهُ شَفَاعَتِي (رواه الدار قطني و البيهقي)</string>
    <string name="chap20a">عَنْ حَاطِبٍ، قَالَ : قَالَ النَّبِيُّ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِوَسَلَّمَ : \" مَنْ زَارَنِي بَعْدَ مَوْتِي، فَكَأَنَّمَا زَارَنِي فِيحَيَاتِي، وَمَنْ مَاتَ فِي أَحَدِ الْحَرَمَيْنِ بُعِثَ يَوْمَ الْقِيَامَةِمِنَ الْآمِنِينَ\" (رواه الدار قطني و البيهقي)</string>
    <string name="chap21a">عَنْ عَلْقَمَةَ عَنْ وَائِلٍ عَنْ أَبِيهِ أَنَّ النَّبِيَّ ﷺ َقرَأَ ‏: ‏ ‏(غَيْرِ الْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ وَلاَ الضَّالِّينَ ‏)‏ فَقَالَ ‏" آمِينَ "‏‏.‏ وَخَفَضَ بِهَا صَوْتَهُ. رواه الترمذي و أحمد و الحاكم</string>
    <string name="chap22a">عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ قَالَ : قَالَ رَسُولُ اللَّهِ ﷺ: إنَّمَا جُعِلَ الْإِمَامُ لِيُؤْتَمَّ بِهِ فَإِذَا كَبَّرَ فَكَبِّرُوا وَإِذَا قَرَأَ فَأَنْصِتُوا. رواه أَبُو دَاوُد و ابن ماجه و أحمد</string>
    <string name="chap23a">عَنْ عَلْقَمَةَ، قَالَ: قَالَ عَبْدُ اللَّهِ بْنُ مَسْعُودٍ: أَلَا أُصَلِّي بِكُمْ صَلَاةَ رَسُولِ اللَّهِ ﷺ؟ فَصَلَّى، فَلَمْ يَرْفَعْ يَدَيْهِ إِلَّا فِي أَوَّلِ مَرَّةٍ . رواه الترمذي و أَبُو دَاوُد و النسائي</string>
    <string name="chap24a">عَنْ عَلْقَمَةَ بْنِ وَائِلِ بْنِ حُجْرٍ، عَنْ أَبِيهِ قَالَ: رَأَيْتُ النَّبِيَّ ﷺ َوضَعَ يَمِينَهُ عَلَى شِمَالِهِ فِي الصَّلَاةِ تَحْتَ السُّرَّةِ. مصنف ابن ابی شیبه. آثار السنن للنیموی، (حاشيه) فیض الباری علی صحیح البخاری للکشمیری</string>
    <string name="chap25a">عن ابن عباس رضي الله عنهما أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ ﷺ كَانَ يُصَلِّي فِي رَمَضَانَ عِشْرِينَ رَكْعَةً وَالْوِتْرَ. رواه ابن أبي شيبة و عبد بن حميد و الطبراني والبيهقي</string>
    <string name="chap26a">عَنْ مُعَاذِ بْنِ جَبَلٍ، عَنِ النَّبِيِّ ﷺ قَالَ: يَطْلُعُ اللَّهُ تَعَالَى إِلَى خَلْقِهِ لَيْلَةَ النِّصْفِ مِنْ شَعْبَانَ فَيَغْفِرُ لِجَمِيعِ خَلْقِهِ إِلا لِمُشْرِكٍ أَوْ مُشَاحِنٍ. رواه ابن حبان</string>
    <string name="chap27a">عَنِ ابْنِ عَبَّاسٍ، رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُمَا ، قَالَ : قَالَ رَسُولُ اللَّهِ ﷺ " مَا وَلَدَنِي مِنْ سِفَاحٍ أَهْلُ الْجَاهِلِيَّةِ شَيْءٌ، مَا وَلَدَنِي إِلا نِكَاحٌ كَنِكَاحِ الإِسْلامِ. رواه الطبرني و البيهقي و ابن عساكر</string>
    <string name="chap28a">عن أبى قتادة حينما سُئِلَ النبي ﷺ عَنْ صَوْمِ يَوْمِ الِاثْنَيْنِ قَالَ ذَاكَ يَوْمٌ وُلِدْتُ فِيهِ وَيَوْمٌ بُعِثْتُ أَوْ أُنْزِلَ عَلَيَّ فِيهِ. رواه مسلم</string>
    <string name="chap29a">عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ كَانَ رَسُولُ اللَّهِ ﷺ يَجْلِسُ مَعَنَا فِي الْمَجْلِسِ يُحَدِّثُنَا فَإِذَا قَامَ قُمْنَا قِيَامًا حَتَّى نَرَاهُ قَدْ دَخَلَ بُيُوتَ أَزْوَاجِهِ. (رواه أَبُو دَاوُد)</string>
    <string name="chap30a">عَنِ ابْنِ مَسْعُودٍ - رضي الله عنه - قَالَ: قَالَ رَسُولُ اَللَّهِ ﷺ "إِنَّ أَوْلَى اَلنَّاسِ بِي يَوْمَ اَلْقِيَامَةِ, أَكْثَرُهُمْ عَلَيَّ صَلَاةً". (رواه الترمذي و ابن حبان)</string>
    <string name="chap31a">عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ ، قَالَ : " نَهَى رَسُولُ اللهِ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ عَنِ الوِصَالِ، قَالُوا : فِإِنَّكَ تُوَاصِلُ ، قَالَ : أيُّكُمْ مِثْلِي ؟  إِنِّي أَبِيتُ يُطْعِمُنِي رَبِّي وَيَسْقِينِ. (متفق عليه)</string>
    <string name="chap32a">عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ، قَالَ: قَالُوا يَا رَسُولَ اللَّهِ مَتَى وَجَبَتْ لَكَ النُّبُوَّةُ؟ قَالَ وَآدَمُ بَيْنَ الرُّوحِ وَالجَسَدِ</string>
    <string name="chap33a">مُحمّدِ بنِ جُبَيْرِ بنِ مُطْعِمٍ عن أَبِيهِ قال, قال رَسُولُ الله صلى الله عليه وسلم: " إِنّ لِي خمسة أَسْمَاءَ: أَنَا مُحمّدُ، وَأَنا أَحْمَدُ، وَأَنَا الْمَاحِي الّذِي يَمْحُو الله بِي الْكُفْرَ، وَأَنَا الْحَاشِرُ الّذِي يُحْشَرُالنّاسُ عَلَى قَدَمَيّ، وَأَنَا الْعَاقِبُ</string>
    <string name="chap34a">عَنْ عُثْمَانَ بْنِ حُنَيْفٍ أَنَّ رَجُلًا ضَرِيرَ الْبَصَرِ أَتَى النَّبِيَّ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ فَقَالَ : ادْعُ اللَّهَ أَنْ يُعَافِيَنِي قَالَ إِنْ شِئْتَ دَعَوْتُ وَإِنْ شِئْتَ صَبَرْتَ فَهُوَ خَيْرٌ لَكَ قَالَ فَادْعُهْ قَالَ فَأَمَرَهُ أَنْ يَتَوَضَّأَ فَيُحْسِنَ وُضُوءَهُ وَيَدْعُوَ بِهَذَا الدُّعَاءِ {اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ وَأَتَوَجَّهُ إِلَيْكَ بِنَبِيِّكَ مُحَمَّدٍ نَبِيِّ الرَّحْمَةِ يَا مُحّمَّدَ ! إِنِّي تَوَجَّهْتُ بِكَ إِلَى رَبِّي فِي حَاجَتِي هَذِهِ لِتُقْضَى لِيَ اللَّهُمَّ فَشَفِّعْهُ فِيَّ}</string>
    <string name="chap35a">عَنْ آدَمَ بْنِ عَلِيٍّ، قَالَ: سَمِعْتُ ابْنَ عُمَرَ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُمَا، يَقُولُ: \" إِنَّ النَّاسَ يَصِيرُونَ يَوْمَ القِيَامَةِ جُثًا، كُلُّأُمَّةٍ تَتْبَعُ نَبِيَّهَا يَقُولُونَ: يَا فُلاَنُ اشْفَعْ، يَا فُلاَنُ اشْفَعْ، حَتَّى تَنْتَهِيَ الشَّفَاعَةُ إِلَى النَّبِيِّ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ، فَذَلِكَ يَوْمَ يَبْعَثُهُ اللَّهُ المَقَامَ المَحْمُودَ</string>
    <string name="chap36a">عَنِ عُمَرَ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ يَقُولُ قَامَ فِينَا النَّبِيُّ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ مَقَامًا فَأَخْبَرَنَا عَنْ بَدْءِ الْخَلْقِحَتَّى دَخَلَ أَهْلُ الْجَنَّةِ مَنَازِلَهُمْ وَأَهْلُ النَّارِ مَنَازِلَهُمْ حَفِظَ ذَلِكَ مَنْ حَفِظَهُ وَنَسِيَهُ مَنْ نَسِيَهُ</string>
    <string name="chap37a">عَنِ ابْنِ عَبَّاسٍ، رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُمَا، قَالَ : قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ مَنْ سَبَّ اَصْحَابِي فَعَلَيْهِ لَعْنَةُاللهِ و المَلائِكَةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعينَ</string>
    <string name="chap39a">عَنْ عُقْبَةَ بْنِ عَامِرٍ: قَالَ قَال رَسُولَ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ: " إِنِّي فَرَطُ لَكُمْ، وَأَنَا شَهِيدٌ عَلَيْكُمْ، وَإِنِّي وَاللَّهِ لَأَنْظُرُ إِلَى حَوْضِي الْآنَ، وَإِنِّي أُعْطِيتُ مَفَاتِيحَ خَزَائِنِ الْأَرْضِ أَوْ مَفَاتِيحَ الْأَرْضِ، وَإِنِّي وَاللَّهِ مَا أَخَافُ عَلَيْكُمْ أَنْ تُشْرِكُوا بَعْدِي، وَلَكِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ أَنْ تَنَافَسُوا فِيهَا</string>
    <string name="chap40a">عَنْ أَبِي سَعِيدٍ الْخُدْرِيِّ، قَالَ : سَمِعْتُ رَسُولَ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَآلِهِ وَسَلَّمَ : ” إِنَّمَا مَثَلُ أَهْلِ بَيْتِي فِيكُمْ كَمَثَلِ سَفِينَةِ نُوحٍ، مَنْ رَكِبَهَا نَجَا وَمَنْ تَخَلَّفَ عَنْهَا غَرِقَ</string>
    <string name="chap16a">عن أبي أمامة رضي الله عنه قال: قيل «يَا رَسُولَاللهِ ﷺ أَيُّ الدُّعَاءِ أَسْمَعُ؟» قَالَ: ”جَوْفَ اللَّيْلِ الآخِرِ،وَدُبُرَ الصَّلَوَاتِ الْمَكْتُوبَاتِ” رواه الترمذي و النسائي</string>
    <string name="chap38a">عَنْ أَبِي سَعِيدٍ الْخُدْرِيِّ، قَالَ : سَمِعْتُ رَسُولَ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَآلِهِ وَسَلَّمَ : ” إِنَّمَا مَثَلُ أَهْلِ بَيْتِي فِيكُمْ كَمَثَلِ سَفِينَةِ نُوحٍ، مَنْ رَكِبَهَا نَجَا وَمَنْ تَخَلَّفَ عَنْهَا غَرِقَ</string>
</resources>
